[奉獻腦力] 歸納出過往運動曾經「成功爭取」嘅必要因素

文字版我用point form，等大家易睇啲。

97後曾「成功爭取」嘅社運:
1) 03年反23條
2) 12年反國教
3) 19年反送中(直至6.16)

界定「成功爭取」：令政府(/權)退讓一步政令

從以上3個時間點，分析出成功鎮壓惡法政令嘅因素有4樣:

1) 運動本質和平，令政權難以沫黑
- 03年和平冇衝擊暴力
- 12年政總集會做嘉年華、攤位、音樂會; 大學罷課
- 今年6.9、6.12、6.16 和平遊行集會; 雖然警方同林鄭企圖沫黑做暴動，但失敗，3日後自行暫緩退棋

2) 運動名目中性/正面，市民(中間派)易接受，唔厭惡/甚至同情支持
- 03年叫遊行，主題叫反23 條 > 中性
- 12年叫包圍政府總部、開學禮 > 中性;
罷課 (性質係不合作運動，負面，但冇係宣傳上出街) > 形象中性
主題叫反洗腦教育 > 正面
- 今年6.9 - 6.16叫和平遊行、靜坐集會 > 中性;
主題叫反送中 > 中性/正面

= 平民(中間派)唔多理時事政治都易明，唔易生厭

3) 運動受影響範圍少平民，多聚焦政府
- 03年遊行係公眾假期，唔太影響平民工作謀生
- 12年政總集會幾乎冇影響平民，地點主要影響政府;
大學罷課只影響大學師生
- 今年6.9、6.16過百萬遊行都係星期日，同樣唔太影響平民工作謀生;
6.12係政總週邊，地點主要影響政府

= 平民(中間派)易接受，少厭惡; 政府難沫黑(損民生經濟云云)，難轉移焦點

4) 有以上3點為基礎，令政府預測到若然再唔讓步，就會有更多市民支持/加入反惡法政令嘅陣營
= 被迫用棄車補帥一著; 車 = 惡法政令，帥 = 政權權威同佢啲支持人數

推測個平行時空嘅今日：如果好好善用以上4點成功因素，我地或更有耐力令政府成立獨立調查委員會，甚至往後嘅雙普選，因為：
- 警暴難有出師之名
= 令每次社運投入人力能更易更多 (包括老弱)，訴求聲音更大更持久，增加政府壓力
- 親共派同政府難以沫黑所有運動，增加社運目的嘅合理性

如果有時間可以睇埋我詳細講解嘅片：

大家加油！唔好放棄！

自在push下

有冇學者可以一齊討論下? 最好做到數據分析，一齊貢獻腦力

push最後一次，如果都係冇能夠貢獻到分析力嘅軍師討論就算數了。

真心希望我地可以有數據分析做support，情形就似運動員/球隊會分析出最佳打法、陣營，咁先會愈打愈好。就算要試唔同plan，試完都要有人出到份分析報告畀你做返檢討。如果唔係，就算贏過都學唔到關鍵，輸左又唔知自己點解輸。希望有心、見到個問題嘅唸唸。